%@metapost:estlyon2002.mp
%@Titre: Lyon -- 2002
Voici le diagramme représentant la répartition des notes obtenues par
les élèves d'une classe de troisième lors d'un contrôle de français :
les notes sur 20 sont reportées en abscisses, le nombre d'élèves en
ordonnées :
$$\includegraphics{estlyon2002-4}$$
\begin{myenumerate}
\item Quel est l'effectif de cette classe de troisième ?
\item Calculer la moyenne des notes obtenues en donnant le résultat
  sous sa forme décimale exacte.
\end{myenumerate}